日本政府擬解除愛知、京都福岡的緊急事態

日本政府擬解除愛知、京都福岡的緊急事態
2020-05-13 HKT 14:50

共同社說，日本政府探討把需要採取重點防疫對策的13個「特定警戒都道府縣」中的愛知、京都、福岡加入解除緊急事態宣言對象；而北海道、東京、神奈川、埼玉、大阪及兵庫預計將維持，首相安倍晉三將在明日作出最終判斷。

另外，政府的專家會議亦會討論降低解除宣言的標準，包括過去一周內每10萬人的新增0.5名患者等，以人口約1400萬的東京都為例，單日新增感染人數要在10人以下。

而經濟再生擔當相西村康稔表示，國民應該避免與「特定警戒都道府縣」的跨區往來。